%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Arsclassica Article
% LaTeX Template
% Version 1.1 (1/8/17)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Lorenzo Pantieri (http://www.lorenzopantieri.net) with extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
10pt, % Main document font size
a4paper, % Paper type, use 'letterpaper' for US Letter paper
oneside, % One page layout (no page indentation)
%twoside, % Two page layout (page indentation for binding and different headers)
headinclude,footinclude, % Extra spacing for the header and footer
BCOR=5mm, % Binding correction
]{scrartcl}

\input{structure.tex} % Include the structure.tex file which specified the document structure and layout

\hyphenation{Fortran hy-phen-ation} % Specify custom hyphenation points in words with dashes where you would like hyphenation to occur, or alternatively, don't put any dashes in a word to stop hyphenation altogether

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND AUTHOR(S)
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{\normalfont\spacedallcaps{Geometría epipolar}} % The article title

%\subtitle{Subtitle} % Uncomment to display a subtitle

\author{
    \spacedlowsmallcaps{Álvaro Acedo Blanco} \\ 
    \spacedlowsmallcaps{Daniel Czepiel Babierz} \\ 
    \spacedlowsmallcaps{Séan Beltrán Amor}
}

\date{} % An optional date to appear under the author(s)

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADERS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\spacedlowsmallcaps{#1}}} % The header for all pages (oneside) or for even pages (twoside)
%\renewcommand{\subsectionmark}[1]{\markright{\thesubsection~#1}} % Uncomment when using the twoside option - this modifies the header on odd pages
\lehead{\mbox{\llap{\small\thepage\kern1em\color{halfgray} \vline}\color{halfgray}\hspace{0.5em}\rightmark\hfil}} % The header style

\pagestyle{scrheadings} % Enable the headers specified in this block

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS & LISTS OF FIGURES AND TABLES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\maketitle % Print the title/author/date block

\setcounter{tocdepth}{2} % Set the depth of the table of contents to show sections and subsections only

\tableofcontents % Print the table of contents

\listoffigures % Print the list of figures

\listoftables % Print the list of tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section*{Abstract} % This section will not appear in the table of contents due to the star (\section*)


%----------------------------------------------------------------------------------------

\newpage % Start the article content on the second page, remove this if you have a longer abstract that goes onto the second page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Introducción}

Cuando tomamos una foto, proyectamos la imagen de un mundo tridimensional 
a uno bidimensional. Realizar esta proyección supone la pérdida de mucha 
información geométrica: los ángulos no se conservan, las distancias se deforman
y las rectas paralelas convergen a un punto.

Estas consecuencias nos recuerdan al paso de una geometría euclidiana a una 
proyectiva. Estando en la geometría euclidiana, las transformaciones preservan
distancias y ángulos. Cuando pasamos a la geometría afín, tenemos la posibilidad
de mover y deformar, perdiendo la conservación de ángulos y proporción de 
longitudes, pero manteniendo la diferencia entre puntos en el infinito y puntos
normales. Finalmente, en la geometría proyectiva no queremos esta diferencia,
provocando que las rectas paralelas se corten en el infinito.

De esta manera, veremos que la geometría proyectiva es el marco adecuado para
la creación y procesamiento de imágenes, pues la obtención de una no es más
que una proyección cónica y la intersección de esta con un plano. Nos apoyaremos
en la propiedad proyectiva de convertir rectas en rectas.


\subsection{¿Cómo manejamos que no haya rectas paralelas?}

El espacio proyectivo maneja esta cuestión añadiendo un hiperplano del infinito,
donde las rectas paralelas se cortan. Para trabajar con estos puntos en el plano
proyectivo $\mathbb{P}^2$, utilizamos coordenadas homogéneas $(x_1:x_2:x_3)$ donde un punto del 
infinito se representa con $x_1=0$, mientras que un punto finito tiene $x_1\neq0$ 
(normalmente se toma $x_1=1$). De esta manera, podemos tratar los puntos del infinito 
y los del espacio euclidiano sin necesidad de diferenciarlos, y convertir puntos del 
infinito en puntos normales y viceversa.

\subsection{¿Cómo analizamos los resultados en la geometría proyectiva?}

Conociendo todas las propiedades que no cumple la geometría proyectiva, podríamos
pensar que no podemos medir propiedades cercanas a las percepciones humanas. Pero
observamos que la geometría afín no es más que un caso particular de la geometría
proyectiva, y que la geometría euclidiana no es más que un caso particular de la 
geometría afín. 

Por lo tanto, podemos pasar de la proyectiva a la euclidiana mediante estos pasos::

\subsubsection{Caso de 2 dimensiones}

\subsubsubsection{De proyectiva a afín}

El primero es pasar del proyectivo al afín. Esto lo conseguimos designando a
una recta como la recta del infinito, así, las rectas que se cortan en el infinito
son paralelas. Esto lo podríamos ver como definir la recta del horizonte.

\subsubsubsection{De afín a euclidia}

El siguiente es pasar del afín al euclidiano. Primero tenemos que entender qué 
no cumplimos. En el plano afín deformamos las distancias, y como consecuencia,
no diferenciamos entre círculos y elipses, por ejemplo.

Observamos que las elipses se pueden cortar entre ellas hasta en 4 puntos, mientras
que las circunferencias como mucho se cortan en 2 puntos. La realidad es que
las circunferencias también se cortan en 4 puntos, solo que dos de estos puntos
están en el infinito. Así diferenciaremos las elipses de las circunferencias,
haciendo que estas últimas siempre corten en dos puntos especiales del infinito,
que llamaremos \textbf{puntos circulares}.

Haciendo el ejemplo con el producto escalar usual tenemos:

%TODO:Mirar si es cierto lo de que siempre debe tener solución
Sea el producto escalar usual $\langle (x,y),(x,y)\rangle = x^2+y^2$, 
que define la ecuación de una circunferencia, es decir, una cónica. 
Esta ecuación siempre debería tener una cónica como solución.

Pero hay un caso que parece que no cumple, este es cuando
$\|(x,y)\|=0$, que da $x^2+y^2=0$.

Sin embargo, si factorizamos, obtenemos:

\[
x^2+y^2 = (x+iy)(x-iy)=0,
\]
obteniendo los puntos circulares (en coordenadas homogéneas):
\[
I = [0:1:i], \qquad J = [0:1:-i].
\]

Por lo tanto, pasar del afín al euclidiano significa encontrar estos puntos circulares,
con los que conoceremos la métrica de la imagen.

\subsubsection{En 3 dimensiones}

En un espacio tridimensional se siguen los mismos pasos, solo que buscamos el
plano del infinito y, en vez de buscar los puntos circulares, buscamos la \textbf{cónica absoluta}
$\Omega_\infty$. 
Esta cónica, situada en el plano del infinito, codifica la estructura 
métrica del espacioeuclídeo.
Su imagen en una fotografía, denotada $\omega$, estña relacionada con los parámetros
intrinsecos de la cámara.

\subsubsection{Conclusión}

Así, la geometría proyectiva puede verse como la más general.
La geometría afín se obtiene al distinguir una recta (o plano)
del infinito, mientras que la geometría euclídea se obtiene
añadiendo además una estructura métrica.

\subsection{Objetivo del trabajo}

Gracias a estos conocimientos de geometría proyectiva, podremos observar en el
trabajo que la relación entre dos imágenes está completamente codificada
en una matriz $3\times3$ llamada \textbf{matriz fundamental} $F$. 

A partir de F es posible reconstruir la escena hasta una
transformación proyectiva y obtener una estimación relativa de
la profundidad.

Si además conocemos la calibración (es decir, la imagen de la cónica absoluta), podemos 
trabajar con la \textbf{matriz esencial} $E$, que permite una reconstrucción métrica y, 
por tanto, un mapa de profundidad en unidades reales. En este trabajo implementamos 
y comparamos ambos enfoques.

%La geometría epipolar es la geometría intrínsica de dos puntos de vista, y sólo depende de los parámetros de la cámara y su posición relativa.

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	METHODS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Methods}


\begin{enumerate}[noitemsep] % [noitemsep] removes whitespace between the items for a compact look
\item First item in a list
\item Second item in a list
\item Third item in a list
\end{enumerate}

%------------------------------------------------

\subsection{Paragraphs}


\paragraph{Paragraph Description}

\paragraph{Different Paragraph Description}

%------------------------------------------------

\subsection{Math}


\begin{equation}
\cos^3 \theta =\frac{1}{4}\cos\theta+\frac{3}{4}\cos 3\theta
\label{eq:refname2}
\end{equation}


\begin{definition}[Gauss] 
To a mathematician it is obvious that
$\int_{-\infty}^{+\infty}
e^{-x^2}\,dx=\sqrt{\pi}$. 
\end{definition} 

\begin{theorem}[Pythagoras]
The square of the hypotenuse (the side opposite the right angle) is equal to the sum of the squares of the other two sides.
\end{theorem}

\begin{proof} 
We have that $\log(1)^2 = 2\log(1)$.
But we also have that $\log(-1)^2=\log(1)=0$.
Then $2\log(-1)=0$, from which the proof.
\end{proof}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	RESULTS AND DISCUSSION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Conclusión}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\refname}{\spacedlowsmallcaps{References}} % For modifying the bibliography heading

\bibliographystyle{unsrt}

\bibliography{sample.bib} % The file containing the bibliography

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
